覺唔覺楊岳橋英文其實被人吹大左？

6分50秒開始睇

where is the mistrust come from?

錯咁既grammar已經唔係 英語作為第一語言既人常見既錯法，好心楊岳橋就唔想扮英國口音啦，柒上加柒

同場既周浩鼎雖然都錯grammar，都係柒，但用詞明顯深過你

話分兩頭淋病英文真係好，基本上所有prepositions都岩。字幕都冇改佢，呢個女人真係唔簡單。薯片佬都唔差，但佢係外國留學多年，算係咁

是旦啦

係是但架啦

但根據wikipedia全場好似得佢一個10幾歲就移民加拿大姐

林鄭話哂70年代HKU grad
英文屎極有限啦
做咗咁耐AO英文一定一流

有毛孟靜唔講 點解要講關鍵一柒

佢講得好淡定

唔針對人

我覺得英文唔係母語既人spoken english溝通到算係咁 十零歲移民 但係之前中文已經係日常用既語言啦 香港學生夠學左十幾年英文 咪又係柒柒下 大學讀英文翻譯既咪又係一樣 去到外國 香港人八成九都係搵返香港人玩 有幾多真係凈係同鬼佬去yo

但同鬼佬講野 人地知英文唔係你母語就唔會笑鳩你 只要你表達到想講既野就夠

溝通到冇錯，外國人未必好深究個grammar 要完全正確

係得香港人先會捉9人 grammar攞成功感

佢城市論壇表現又笑又拍枱，講野又慢。冇乜辯論可言...

討論其他政客仲好啦

Mistrust係（is）邊到黎（come from）？
Mistrust 是（is）從哪裡來（come from）？

呢個錯法英文母語者好少會犯，中文母語者最容易犯

不過佢唔係以英文做母語，會犯有咩出奇 都證明左本地律師平時傾計都係用廣東話多過英文

我都以事論事，十幾年前有幾位同學小六移民英國

到依家大學畢業，唔係讀咩神科，神U。但已經係純英國口音，標準英語，全部朋友亦都係鬼妹仔。

難接受D囉

屌你老味捉鳩人Grammar真係香港人先做得出

比中小學教到上晒腦
真係冇撚得救

兩點：

第一，十幾歲移居加拿大都錯到咁離譜

第二，唔咸唔淡口音，又唔係加拿大口音，講英國口音又談唔上

屌你老母，你講中文都未必岩晒grammar啦！
捉人錯granmar好撚威？

present得幾好吖

好過你講港式口音

留心啲都聽到啦
樓主咩事

Sad but true

表達到咪得囉

又唔係錯you is 呢啲野

樓主正on9

唔撚識英文就收皮啦樓豬

又有幸見到grammar特警

屌on9 雞毛蒜皮

俾個source黎睇囉

聽咗幾次都聽到Where's the mistrust come from 喎

柒撚左好心你就乖乖地收皮啦樓豬
你英文廢係冇罪架

係

其實句grammar有咩問題
Where's the xx come from其實不嬲有人講
點解仲會有一大班人係到附和？

On9樓主 負皮上一頁

佢仲錯其他啊，洗唔洗搵埋俾你睇

因為樓主聽到Where is the mistrust come from
我係樓主就即刻潛水喇

做香港人真係好大壓力

老豆係英國人 佢有時講野口快快都錯grammar 外國人自己由細到大係外國大都錯grammar啦 有咩問題 何況你都識講佢十幾歲先移居
最緊要表達到自己想講既野咪得
佢又唔係專門研究英文
仲有口音方面 係咪一定要下下都chok到蕭叔叔咁先叫真正外國留過學呢 口音有幾重要

搵啦

冇問題 係樓主聾鳩咗
班附和嘅人根本冇睇條片就盲撐樓主

唔搵正仆街

樓主港人講地feel

會唔會樓主d英文廢到覺得成句有兩個verb覺得錯

搵緊啦樓主 俾d 時間人

同場既周浩鼎雖然都錯grammar，都係柒，但用詞明顯深過你

睇到呢到笑左
香港人就係鐘意啲字夠深夠難用黎打飛機
全世界得你先識先最巴閉
唔關得香港人英文退步成咁

樓主根本係個笑話

呢個真係唔知算係乜鳩批評

8分57

鬼佬英文，主要考慮表達準確+'文氣'，唔多考慮文法
19講過好多次，其實掉轉我地講廣東話都係咁

利申成日同鬼佬email同講野
啲grammar 一向是撚但

用字愈深愈好
最好淨係得我明你唔明

典型中學生思維
寫文要狂Chok深字！
深撚到要查字典就勁
要用啲好哪複雜既句法

其實呢 真係勁既
用simple eng架炸

樓主其實係咪中學雞 要做grammar book 交俾老師改

就算佢有其他錯都唔代表你唔柒
我係你就縮返入你老母個臭閪入面
仲好意思死出黎比人恥笑

睇過mit心理學既片，話口音細細個讓成左就好難改
河國榮講左幾十年廣東話都聽得出有口音

口音呢樣仲on9

就算無去過外國
係大學同唔同學生傾計都知啦

韓國
日本
印度

口音各有特色
係咪要全部正宗英國口音先叫係識

How you are going to solve the problem?

英美d人都成日錯

我係樓主就潛啦

Tell hk ppl how are you going to...
vs
Tell hk ppl how you are going to...

真係好fatal 嘅grammatical mistake 呀

原句
You should tell the Hong Kong people how you are going to solve this problem?

請指教邊到錯左

你你你老母臭

香港人最鐘意深字 加埋做Grammer特警
就可以立於不敗之地踩鳩你英文廢
叫佢一開口 累贅到都唔知你噏乜鳩 1999
語言跟本用嚟溝通 唔係俾你用嚟威

佢可能連how are you同how you are都唔識分點用呢樓豬

根據樓豬邏輯，我諗好多英國人啲英文都比人吹大咗

英文口音係英國都分好十幾鍾
又捉人口音就真係好柒

由樓主講得英國口音呢個Terms已經知佢無料扮四條
Great Britain入面淨係Irish, Scottish同埋Welsh三隻口音已經爭天共地
There is no such thing as"British Accent"

咁嚴格嚟講係有錯嘅 樓主搵咗咁耐 執到咋沙都算係咁啦

我都想知邊到有錯
小弟要學野

真係得香港人先成日笑鳩人口音
明明鬼佬都唔會理

How係relative clause囉
學好啲英文先出黎啦樓主
問人拎source? 呢到大把人由細到大英文母語啦

即係啲鬼佬成日講個兩大類British accent同American accent都係假嘅？
咪玩啦大佬 你同樓主捉人grammar有咩分別啊

有錯咩
例如I don't know how stupid you are冇問號

樓主如果唔係另有企圖做五毛 借啲意奶班垃圾建制嘅話
就係表達自己嘅無知

人地既口音係拎黎分你係邊到黎
有部份香港人只要你個口音唔係RP 就笑鳩人

AY 講咗how are you going to solve this problem

佢意思係就算英國內部都冇話人人講british accent姐

下原來唔係睇佢set既字幕 Sor

真係好犀利咁都俾樓主搵到

深字根本係中學雞野
你讀大學已經叫你寫最易明嘅英文
唔好講話出黎做野打email

仲要笑人口音呢樣野真係香港先on99會咁做
香港人學英文有香港口音有咩問題
屌你一個美國幾十種口音添
你唔去笑d黑鬼中東佬真係極on9

加上樓豬個款我最撚勁英文好好嘅姿態
點知比人踢爆左兩次
真係柒到唔敢睇

洗撚講咁多 又Block柒多件on9仔

睇完the king's speech
再睇依個post 官感真係fit哂

PS 樓主正on9

雖然應該都係靠搵字幕同口述有咩分別

樓主典型囗音撚
首先分唔分清咩係cockney啊 話人無英國囗音
邊款英國口音你都未分得清屌人個囗音

Surinder Phull said: “It’s absolutely terrifying because if it isn’t any of the meats we know, well what is it? Where’s it come from? Where was it slaughtered? Was it hygienic? Are there any bacteria it was covered with?”

個節目係bbc播

搵到未啊柒頭
柒成咁就早啲縮返你老母個閪窿訓啦

跟住你唔明
我又可以笑鳩你

聽到COCKNEY 應該會笑鳩唔係講RP
但人地一出世就係COCKNEY啦屌

咁都有得笑

legal writing in plain english

所謂既2大類只不過係其中2樣…英國大大話話有成幾十種口音
唔只英國啦 你淨係波士頓同紐約已經唔同
唔好講南方個種個d唔係美國口音咩
你問英國人咩叫英國口音可能有百幾種答案tim

潛左水 呀?

此言差矣，如果是但睇得明就ok 咁同班新移民寫殘體字講普通話，話明就ok有咩分別

其實係好基本嘅expression 樓主本grammar book 冇教咪唔識囉

可能樓主之流既人會覺得成個英國都係講一種口音既咋

where's 可以係where does又可以係where is

我憎楊戇Q都覺得樓主on9

以樓主個on9邏輯
Liverpool個邊 甚至講澳洲音 美國 加拿大音應該成班定義為垃圾
用口音好判斷一個人英語能力 好撚野

口音,有冇所謂深字

樓豬母語係中文
但個標題都起到有陣柒味

Worse Worser

見到果句錯grammar已經唔洗睇落去
外國人大撚把都會錯grammar咁佢地係咪唔識英文? 弱智

吳葦茹

樓主係 港人港地 培青社既level

是旦搵野插非建制派

寫埋字幕都錯
樓豬英文能力真係有限仲敢出黎笑人

佢話俾個source黎睇下 當然要俾佢睇下英國人點錯

深=好
goodest English

老老實實
楊岳橋係講Where's the mistrust come from?
我覺得佢係講緊Where HAS the mistrust come from?
Grammar上同意思上完全無問題
字幕用左前文後理話Where DOES the mistrust come from 都無問題
而且
Where IS the mistrust come from呢個講法
雖然現代英文比較少咁樣
但係係古典D既英文係有咁既用法
而且有D英文既方言保留左呢種用法
唔可以因為咁話佢係錯grammar
唔係You is 呢種初級錯誤

所以樓主收皮唔該

利申：好撚憎呢條友＋我自己都係grammar 撚
再者come呢個字係Early Modern English係perfect tense 係跟"be"
後來先改用"have"
聖誕歌Joy to the world, the Lord IS come就係例子
有錯請屌

點解樓主唔回應自己聽錯where is 呀

覺唔覺樓主英文柒左？

英文係用嚟捉錯處

樓主我們到了.jpg

屌 好7 Where's唔necessarily等如Where is 可以係Where does既short form架麻

7到唔敢睇

留名

學樓主

扣樓主人工啦

你咁樣拋書包又柒左d 不嬲大家英文最廣泛既分法都係American同British既 你講果堆咪全部都計British囉 你咁樣去捉字失 仲柒過樓主

林鄭啲英文好好聽 又順暢又自然

真心易聽得黎又唔係扮野果種

樓豬幾時捉埋梁天琦啊

咁搞法 樓豬今晚訓教都發惡夢 仲要係比自己D grammar 嚇醒

捉gramma已經柒 仲要捉錯真係柒到升天

會然美波

英語大師

樓主疑似五毛狗 吹奏鳩浩頂同淋病 人地橋哥講兩句就吹毛求疵

你地唔好咁啦

玩到咁樓主邊敢上水呀

樓主搵完個小錯處就長篇大論講楊岳橋點差點差（仲要原來係樓主柒左）
之後又話有其它錯轉移視線，低質到
柒左就潛啦撚樣，咁撚低質既搵錯處仲要搵撚錯，死死地認錯咪算囉

叫林鄭做淋病？
想扣人工？

希望大家可以盡量扔D英語教學出黎 比樓豬可以有一個再發展英文既機會
雖則而家先起步 但唔遲架

有冇聽ed sheeran 首new man 個lyrics: he dont

弱智仔樓豬

點解要笑人啱唔啱
真係得香港人先會笑香港英文
冇鬼佬笑
相反鬼佬講廣東話唔好就冇人笑
講真 就係樓主依煩人搞到香港英文水平下降
好多人因為你笑 之後唔敢講 唔敢再試
之後不斷廢落去
久而久之就越黎越廢
我係你老豆真係射你落牆都冇咁嬲
專踩自己人
語文係拎黎溝通 明白你講咩比起咩句構更加重要

林鄭個語感的確可能係好過楊岳橋
不過樓主就

楊岳橋狗也不如

樓主老母畀狗屌

我都覺佢係講緊where has the mistrust come from
可能樓主小學未教到present perfect tense 啦

幾大呀
係度捉人口音同grammar
真係中學生先做

樓豬真係正一戇尻仔
依啲噉既野都要攞黎放大
重要自己柒咗都唔知
你係咪得閒得濟?

傻閪樓豬 諗住笑鳩人 俾連登仔插返轉頭

點解我覺得佢似五毛

暗地裡抬高７７７同６８９代言人

仲有
其實德文可以用 "to be"去 form perfect tenses
如果個verb係有移動嘅意思就要用"to be"
例如 "to come"喺德文係"kommen"
He has come喺德文係"Er ist gekommen"
類似喺動詞仲有aufstehen, sein, fahren, gehen... 數之不盡

出到外國 人地明妳up 咩就得啦
妳試下同日本人用英文膠流
妳英文再好都係段9 估佢講野
但明未得囉

捉人grammar
仲要係錯既
我係樓主死撚左佢算

近排好撚多呢啲五毛企中間位引人去暗彈版本土或者泛民幫建制托鞋

捉Grammar 都算啦

笑口音做乜鳩

淋病英文再好，都係一個死不足惜既垃圾

Genau

我是來學嘢的

睇咗咁耐終於有正解
's 可以係has 可以係is呢啲小學都學過啦
無眼睇...個撚個講到咁遠離哂題拋書包 講埋口音etc 原來都唔知呢樣嘢

盲反

Does 黎㗎on9仔
想問下樓主讀完初中未？

公道啲講句 有錯唔怕捉
地方用法有差異係另一回事 唔代表文法無錯
就算啲歌詞文法錯 或者native 嘅人用錯文法都係錯丫
討論其實無問題 因為學好語文真係有必要去認真對代文法
但恥笑人真係無必要

其實冇咩要解,字幕一早出左does,前面都好多人講左呢度what's即係what does 口音都係樓豬講先

林鄭講英文好似講母語咁，

我都想係咁

離native仲有一段距離喎

Where's 係咪好似仲可以解 Where has?

yes

已經好好
而且聽得岀佢聽每方面嘅vocab都好熟悉

發現好多Post講英文問題都一定連到去口音問題
幾時先可以拋開呢種唸法

16:56

Hong Kong people needs to know

16:18

又話我屈你地

幾大呀仲捉grammar

樓主都on99 收下皮先啦

你食屎啦公民狗

到講到NATIVE但仲差好遠

個tone 咁似港人港地班友既

佢學英國accent 真係聽到打冷震

Is come 係passive voice
應該唔係中文文法

原來香港人講錯英文都唔笑得，玻璃心一樣

香港淪陷都係因為你地

你地咪繼續支持楊岳橋 hong kong people needs 囉

仲話自己大狀

樓主真係柒到仆街⋯⋯

哦！ 你呢到多左個s！ 捉鳩你先
平時同鬼佬講野 間中都會聽得出佢地錯文法
正如我地用中文都會含混語意不清
除非你渣住份稿讀 否則up錯有幾出奇？
至於深字
用字深 等於好？ 咩叫用字深？
明明表達同一樣野
點解用個少用既字就係好？
我建議你望下前律政司司長黃仁龍為Hong Kong son
求情既信
所有字平實但精準 整篇行雲流水
你用個少人識既字根本唔代表乜
反而文章句子流暢 深入淺出先係重點
更何況日常對話中 語言係用黎溝通 唔係賣弄
假若你要咬文嚼字 倒不如去鑽研詩詞歌賦

鬼佬都會錯grammar的 同埋用字深唔係好事

樓主快啲去站務台要求admin del post

樓主柒小陣 當幫忙

Grammar 好等於英文好
用字深等於英文好

深潛

所以香港人咁驚講英文就係因爲樓主呢d捉住少少錯處就好似比人殺左老母咁係度嘈

Is come 係舊式英文

我唔明啵
唔係一直都係 where is xx from / where does xx come from 架咩

辭職

特首就應該係咁，呢5年香港穩了

錯就係錯，香港係以英文為First Language的社會。管理香港社會的人英文好，係基本要求及資格。

中文口語都會錯文法咁講啦，仲要人人都係

錯都唔俾講？

唔好拉埋鬼佬黎講啦

樓主好低質

新account

總係有D on9拉埋鬼佬落水

深潛啦
7到唔敢睇了

樓主真係好撚柒

係咁打個 出黎做乜鳩 成個小學雞咁

追post啦on9

好想聽樓主講英文

講野幾時簡單易明 比 艱深難明好?

簡單易理解最好

追撚哂啦
你自己一開始都聽錯where is，比你可以不斷重覆聽都聽撚錯 ，仲要求人地係冇稿讀既情況下連 minor野都唔錯得，
真係人唔笑狗都吠啦垃圾

唔搵frequent user比唔通同你比咩

Grammar nazi

認真 樓主我識個耳鼻喉專科幾好

先唔講仆唔仆街，林鄭不嬲都係尖子

推返樓豬上水

香港大把中文通告，好似大廈法團果d
d中文文法都錯到仆街，無句通順
我覺得呢樣先可笑

樓豬好撚型呀識英文

港式口音有乜問題

樓豬上水未？

啱呀 外國人根本唔著重grammar只要溝通到就ok都唔會講啲咩

同埋樓豬隻耳有問題？聽到好多次都係Where's

佢英文講得下講真唔會關HKU 事，係中學培養佢

香港仲係有班傻西好鍾意捉依啲英文小錯處。

執完之後就自覺英好比人地讀得好啦， 成地精啦。

知唔知好撚剋人憎

根本就冇錯
同埋佢依句都唔係疑問句, 後面唔駛跟問號, 跟句號就得

唔好再將樓主當狗咁撚啦 樓主應該知柒架喇

做咩個post咁多負評，我覺得好好笑，好想正評

樓豬

間唔中都有呢類post

好撚肉酸

我想講就算係鬼佬講野都唔會跟足grammar
順口就得

U know what
鬼佬都會講

樓主係五毛狗

我懷疑樓主係藍屍

D議員出席活動之前會唔會食鎮靜劑之類既藥物，唔食就好似元秋咁

肥彭用字好淺
英文好廢

之前個美國妹同事都成日he do not she do not 啦

好想聽下樓主d口音有幾純正 gramma永遠唔會錯

樓主搞到自己好肉酸

我試過比香港人話我錯grammar
之後問個鬼佬 佢話冇問題

樓主真係好小學雞

加州口音
難聽到仆街

樓主好心你鳩少陣啦

唔知你真心定假膠，我都認真答下你，
個人覺得大家成日講British accent 同 American accent狹義其實係講緊倫敦其中一種最好聽嘅英文（倫敦都有唔同口音），即係英女皇講嘅口音啦，而後者係紐約、波士頓咁嘅大城市所講嘅口味（雖然都有分別），廣義就當然係成個國家嘅口味啦，不過英國入面，北愛、蘇格蘭、威爾士幾大領地都唔同口音啦 再細分倫敦入面又有唔同，Manchester 一個字比依個城市嘅人讀同倫敦人讀又唔同讀法，利物浦人又唔用讀法。有錯請指正
唔該樓主條友唔好咁7啦
自己認識少就話人拋書包，以後英文得英國美國口音，咁澳洲紐西蘭人死得啦

鬼佬Grammar都唔係一定冇錯 語言本身用黎表達 下下執到正把撚 好多港柒好自豪捉到人錯grammar

's = is/has

e.g. He's been there = he has been there

加州音係快姐 難聽都唔夠蘇格蘭難聽

Grammar Nazi自己講廣東話會唔會錯文法

點解香港老師未必教where does?

屌晒你地咁多個！
好喇下！

5p都係人（不過on9 d）
唔好迫死佢啦
慢慢玩

其實鬼仔講野都成日錯grammer , 聽得明既話wfc

真係唔知where's = where does

其實樓上都清楚解左係無錯，可不可以追post先 9up

其他柒左嘅地方唔回應下先

樓主現實英文應該好撚垃圾

錯grammar 又點
好撚過乜都唔講
用手語同鬼佬溝通

樓豬講講蝗語架

樓豬呢？
唔好俾佢停

文法 唔係太爛就ok
用字 唔係下下沙士比亞咁先勁
最緊要effective English

好少見咁一面倒

樓豬第一次開post就成功團結連登仔

睇英超聽廢sir 講野都唔係完全知佢講咩啦

是但啦
大家明米得囉 頂
一定要用深既字黎屈人機既咩
唔好咁小學雞啦

英文教育界發表兩句先：

第一其實口語溝通，特別係當英文唔係母語既時候，錯少少文法真係無可厚非，唯一怕係錯到令對方誤解左你既意思；

第二英文唔係越多深字越好，連學生最中意既考評局係英文作文都開始係評分準則上面有變化，追求意思而並非單純睇字；

第三其實chok口音真係好反智。香港人，或者香港學生，講英文其實只要可以留意返音節，重音同停頓位已經可以好好多。

聽就無咩問題，而字幕有咩都補哂

利申：大學讀翻譯系

莎翁好多字都係佢自己作出黎...

777打手？

林鄭真係有料到，啲英文啱哂文法
泛民自決本土班人就唔掂啦，錯埋啲native speaker一定唔會犯嘅文法

撚狗咁撚

話佢grammar錯 討論下其實冇咩問題 但係你由呢樣推論到佢英文差就好撚有問題

會唔會有條友一時講錯中文字你就話佢中文廢

樓主柒咗仲要死撐先係最柒，人地講啱果啲又唔見佢駁喎 真係抵比人撚狗咁撚

明顯係自己柒左咪駁唔到
仲話要source，自己google下先都懶，抵俾人撚狗

咁請問
Where's (Where has) the problem come from
同
Tell HK people how you are going to...
有冇問題? 我聽落就覺得完全正確 麻煩你教下我/樓主 我地是但一個錯

加州音仲有分灣區音 南加音 Central Valley accent
一個加州都幾款 on9樓主收收皮啦

係牙，馬上要取消佢律師資格同抄家，永生要做洗碗

真心 語言係用黎溝通，對方明咪得囉
真係唔明咁執著做咩

btw, 岩你老母

People作為民族/社會時可以係countable

笑撚死
雖然英文呢面係易混淆
係其他語言，例如德俄
人民／民族同埋人既眾數係兩隻字
德文=die Leute / die Menschen vs das Volk
俄文=люди vs народ

唔係第一日既事

小弟英文唔多掂, 只係返緊law firm 同ielts 8.5

以我所知, 一個人越係care accent/grammar, 呢條友英文就越廢

你唔講第一句都好地地

第一句我會用
what is / what are the causes of the problem
第二句我覺得無問題
複述句 tell + obj + question word + SVO
tell + HK people (obj) + how + you are going to…

希望答到你

刨左十幾廿個鐘咁難得搵到個minor mistake 又俾你駁到

即係佢想講自己英文好勁
嘩我都唔敢講

你唔好再虛偽啲

外國人(唔止亞洲/香港)冇乜研究既通常都直接講British accent
當然係指通常喺英國媒體聽到嗰種

我睇個英國黑人去美國做stand up
佢都話佢自己黑人樣有'' British accent"嚇親美國D黑人
仲話D黑人叫D FRD去聽佢講野

唔只連登,以前高登都係
間唔中就會有post係到捉人grammar 捉人accent
我心諗, 你個accent有幾pure,咪又係要考DSE
出到黎做野, 咩都最緊要快, grammar WFC, 搞掂單case就得

特別係讀書個班DSE雞, 有時間諗accent,不如先練好基本溝通

邊個虛偽,邊個多9魚,你地自己諗下

威喇威喇 樓主岩喇認豬喇

上水未呀垃圾

香港依家北望神州大地
根本唔洗學英文
識普通話先係皇道 （親耳聽個大6親戚講）

講嘢最緊要聽得明同人溝通到，捉minor嘢真係好on9。唔通講嘢都要好似法律文件咁咬文嚼字咩

話緊你咩ielts 8.5呀

你中文又好好？

平心而論林病英文係好好

咁又點？

我唔係要一個英文好既特首

唔止佢啲英文
佢成個人俾啲飯民左膠吹大咗添啦
關鍵一席喎
關鍵倒米就係佢

係咪覺得自己好威威
利申：身邊d鬼仔grammer係錯到離哂譜

其實平日溝通只要你講得清清楚楚，錯少少grammar根本無人理。反而係香港人自己先執著呢d野

反而寫report真係一d都唔錯得，錯左比人屌

利申：老闆英國人，身邊70%鬼佬同事

成班中文都未講好
學人講英文口音grammar

咩叫拉鬼佬落水
鬼佬日講夜講都唔係啱曬喇

例子？
我聽得最多係單眾數都用there is

樓主上水未呀